Q. これ何
A. 瑞気マスコン（ZKNS-013）をReal Train Modで使えるようにするプログラムです。

Q. ボタン操作はできる？
A. 十字ボタン以外のボタン操作ができます。

Q. 他のソフトに転用できる？
A. config.ascfgを編集すれば可能ですが、一応Minecraftのみ対応のつもりです。JRETS、BVETSなどはもっと良いツールがあるので、そちらをお使いください。

Q. 他の瑞気製マスコンは使える？
A. ワンハンドルなら多分できます。

Q. 他のメーカー製マスコンは使える？
A. 多分無理なんじゃない？

Q. どのバージョンに対応しているの？
A. 基本的に全てのバージョンに対応しています。競合MODや前提MODなどはありません。多分。

Q. 前提MOD・競合MODはある？
A. ありません。



Q. どうやって使うの？
A. 
(1) Minecraftを起動します。
(2) 瑞気マスコン（ZKNS-013）を接続します。
(3) ZRMC.exeを実行します。
(4) プログラムがMinecraftを検出したら「はい」をクリックします。
(5) 列車のマスコン位置とコントローラーのマスコン位置が合っているか確認します。（合っていない場合は非常ブレーキを投入してください。自動で補正されます。）
(6) 完了

Q. マスコンの位置がゲームと合わない
A. 非常ブレーキを投入すると自動で補正してくれます。それでも補正できない場合はキーボードで手動補正をお願いします。

Q. コントローラーを検出してくれない
A. config.ascfgにある「Port=0」の数値部分を、任意の数値に編集し、再度ZRMC.exeを実行してみてください。

Q. Minecraftを検出してくれない
A. config.ascfgにある「Program="Minecraft"」の「"」で囲われた部分を、別の文字列に編集し、再度ZRMC.exeを実行してみてください。

Q. 別のキーを割り当てたい。
A. keyconfig.exeで割当変更が可能です。

Q. 無効ノッチ設定を変更したい
A. config.ascfgにある「DisabledNotch="1"」の数値部分を編集してください。
ノッチ名は、EBを0としてP5方向に1ずつ増えていきます。B8は1、Nは9、P5は14です。EBを無効ノッチとすることはできません。「,」で区切ることで複数指定が可能です。
例：（B8～B6を無効ノッチとしたとき）DisabledNotch="1,2,3"



Q. 改造していい？
A. 改造してくれ

Q. 再配布していい？
A. やめてね


2024-10-03 AkidukiSystems